其實點解人類會敢食龍蝦，但又唔肯食其它大型昆蟲？

20世紀初，龍蝦仲係被公認為海底嘅昆蟲，淨係監犯先會食。

直至發現一啲煮得好食嘅方法，龍蝦突然變做矜貴嘢。

咁其它大型昆蟲呢？

蒜蓉牛油焗？芝士汁加伊麵？

下面嗰個好似都有人食

答案係唔好食

背脊向天，食得！

會壯陽

下面果隻應該都幾正

浸過鹹水矜貴d

第二隻個頭樣衰好多

慣左就無野
賴尿蝦咪一樣
世界上有人食蟲
龍蝦幾十年前都係窮人先食

下面個隻大王具足蟲 你想食個市價仲貴過龍蝦

聽個名都覺得貴

鐘意食咩都要管

ONCC果張圖啲腳多到

龍蝦就算刺身白洽就咁煎都好食
究竟之前啲人點整到唔好食所以唔食

敢食都要本身個食材好食先得

搞清楚係小龍蝦定係波士頓龍蝦

其實有好多昆蟲都好食 只係因為被視為低等垃圾所以無人食

其實蟹同蝦都係啦
螺等於蝸牛類

無架 一直觀念昆蟲係肉酸樣衰兼食屎

中世紀基督教都視薯仔係惡魔既果實，所以唔食

下面果隻好似深海先有
咁難捉,一定貴到飛起

其實有時食食蝦蟹下望真啲都覺得係幾樣衰

係咪因為食完會放屁

下面果隻唔知點解覺得好撚核凸

放太耐有毒呀

讀過書未架你
薯仔係新大陸特產
歐洲冇架 點樣黎個中世紀薯仔
事實係薯仔引進初期 農民唔願種佢
因為農民唔會攞條命出黎博
立亂轉作物 可能會令到佢地成年既辛苦白費
仲會立即死全家

曾經唔少歐洲人認為，聖經冇提過的野都唔可以食
所以發現美洲之後， 好多當地獨有產物都好難引進歐洲

你就真係讀過書未...
你講既野都係一半咋,

引進初期係農民唔願種(你提左), 人民唔願食,
1黎果陣D人係葉,豆同莖 無乜人會食薯仔
2黎係因為一黎有人食過中毒死左,而薯仔無係聖經提過,
果陣D天主教徒吹奏薯仔係惡魔既果實, 食左會死

好心你未識曬就咪鬼笑人啦

下面果隻好似有毒

下面個隻係瀨尿蝦既原型黎架麻....如果多膏既話就正啦

佢個着眼位應該係"中世紀"時代唔太啱

會唔會因為蟲油多肉少，要食就要成隻/條啪先得

你話中世紀有薯仔
其實你知唔知中世紀係咩時期

如果你覺得文藝復興、地理大發現時期都叫中世紀
咁我地無需要浪費時間再討論落去

兒登仔最鐘意批鬥人食呢樣又唔食另一樣野

最好好似支那人咁見生物就食就啱晒

薯囝係魔王帶去歐洲

BB

成日仔細望住龍蝦就會發覺

好撚樣衰點解我會食得落

只是標榜會壯陽 中國人會馬上吃到絕種

嗰陣就係美國最早期登陸東岸波士頓 冇咩糧食所以就地取材畀班監躉食波士頓龍蝦 班監躉覺得係極大侮辱 重因為咁有過暴動

但其實波士頓龍蝦同小龍蝦一樣 都唔係龍蝦嚟

美洲螯龍蝦（學名：Homarus americanus），又稱為波士頓龍蝦、加拿大龍蝦，分布於大西洋的北美洲海水水域，特別是加拿大海洋省份、紐芬蘭與拉布拉多、美國緬因州和麻薩諸塞州。具有重要的商業價值，是平價的海鮮食物。美洲螯龍蝦雖然名字中帶有「龍蝦」二字，但實際上龍蝦單指龍蝦屬的物種，而美洲螯龍蝦屬於螯龍蝦屬，故美洲螯龍蝦是螯龍蝦，不屬於嚴格定義上的龍蝦。而作為食材的確被泛稱為龍蝦。

波士頓龍蝦都叫龍蝦 咁鯨魚都係魚啦

我想講瀨尿蝦勁撚似蟲 點解會有人食

龍蝦好似唔會死？ 只係大大下比人發現捕食

海毛蟲

得你唔食

咪同琵琶蝦差唔多
應該好厚肉

應該無咩肉食 你睇埋條片就知 淨喺清左啲內臟都已經無左大部分

中世紀d人唔用iphone 因為聖經話夏當食左蘋果就變邪惡

波士頓龍蝦的確係冇咁好食，澳洲龍蝦/伊勢海老果種冇鉗既龍蝦D肉結實彈牙D同鮮甜D，亦都貴好多，香港好多酒店buffet鐘意拎D冇味既波士頓撚狗，等D港豬可以影相打卡

屌 我都諗過呢個問題!!
明明啲蝦呀龍蝦呀同某啲昆蟲差唔多樣
但係昆蟲嗰邊就冇乜人夠膽食
Racist

節肢動物同昆蟲唔識分？

早排食大閘蟹果時望住佢隻腳都諗起好撚似蟲
又多毛,又尖隻腳
即刻冇咗一半胃口

求教

自己煮好多時都買波龍因為貪佢多對鉗

真係好核突

覺得陸上昆蟲嘔心既然係人體本能
咁應該係佢哋應該唔太適合人類所以先演化成對佢哋反感
可能係太多細菌寄生蟲之類

食海鮮就係貴 有錢人先食
食爬蟲類係黑人土著先會食

感覺問題啫，習慣就好
BTW，下面個隻咁大隻係咩?

入面好污穢

1891年，首次捕獲大王具足蟲的雌性幼蟲。因為大王具足蟲難被捕獲且沒有很大的市場銷路，所以商業捕魚業對它沒有很大興趣，不過香港西貢的餐廳[3]和日本的一些水族館[6]仍有大王具足蟲的料理；不過日本常被拿來吃的其實是道氏深水蝨。

所以話唔係因為昆蟲而唔係食，而係無食開。

下面隻椒鹽應該唔錯

聽講食完會游唔到水，好似係，除非唔係

講乜都係假 係因為marketing嘅問題
鑽石點解咁貴啫？

未食過煲仔飯

甲蟲同蜂蛹其實幾好味

冇肉點食

啲蝦，咪同蜈蚣差唔多
啲蟹，就同蜘蛛差唔多

波士頓龍蝦其實垃圾黎，以前明星稻香成日出1蚊/38蚊連伊麵，係呢幾年唔知點解洗底200蚊隻都咁多人當寶，只有澳洲龍蝦先真正歷久不衰咁貴

鱟

昆蟲有頭胸腹3部分，仲有3對腳，1對觸角。
點睇呢隻野都唔係昆蟲

重申，蜘蛛，蠍子，蜈蚣都唔係昆蟲

下面隻嘢似amphipoda 同龍蝦似係同一個subclass不過唔同order
lm睇專家解答

咁 蜘蛛，蠍子，蜈蚣 叫乜?

昆蟲係昆蟲綱 蜘蛛有佢自己蜘蛛綱
都係節肢動物門下面

蜘蛛反而同鱟仲親近D

節枝動物

講起蜘蛛，好多節目都話毛蛛好好食

bear grylls 領先飲用潮流

食

Hiro

有冇大蜘蛛肉既相或片?

呢條啱啲

由細到大都唔食海鮮 因為覺得佢地太似昆蟲

2000 蚊一隻

食開風之谷王蟲

廁所潮蟲啲fd?

嘩屌

youtube見過個日本師傅整下面嗰隻，好撚噁心

龍蝦屬於昆蟲類？唔識，有冇巴打講下

等足目

節肢動物通常分為5亞門，其中一個已滅絕：

三葉蟲亞門 Trilobitomorpha
三葉蟲綱 Trilobita - 三葉蟲 (已滅絕)

螯肢亞門 Chelicerata
蛛形綱 Arachnida - 蜘蛛、蠍子
肢口綱 Merostomata - 鱟
海蜘蛛綱 Pycnogonida - 海蜘蛛

多足亞門 Myriapoda
唇足綱 Chilopoda - 蜈蚣
倍足綱 Diplopoda - 馬陸
少腳綱（少足綱）Pauropoda
結合綱（綜合綱 ） Symphyla

六足亞門 Hexapoda
昆蟲綱 Insecta - 昆蟲
內口綱 Entognatha

甲殼亞門 Crustacea
鰓足綱 Branchiopoda - 豐年蝦、蝌蚪蝦、水蚤
槳足綱 Remipedia
頭蝦綱 Cephalocarida - 馬蹄蝦
顎足綱 Maxillopoda - 藤壺、魚蝨
介形綱 Ostracoda - 介蟲、海螢
軟甲綱 Malacostraca - 龍蝦、蟹、蝦、南極磷蝦等

其中六足亞門和多足亞門又統稱單支類（Uniramia（英語：Uniramia））。

下面嗰隻成隻遠古生物噉樣 不過好似幾好肉

覺得唔計種類，只要係計肉感部分同不可食用部分既比例大到咁上下先多人食，當然要加上好味，蟲亦可食

最正呢段

樓主唔好講出來 下面隻嘢好好食、我三餐都食、你咁樣share出來又變天價點算

你地成日食既椒鹽瀨尿蝦
我唔覺同炸蟲有咩分別

入黎就係為左呢張圖

所以不嬲都唔食蝦

下面果隻好撚貴 你就想

好似好正

終於有人講...
龍蝦係無鉗
波士頓龍蝦係有鉗, 根本就唔係龍蝦

即係一個TB同條友拍拖, 無 J 又叫男友一樣

取代舌頭 變異形

其實傳說中，係幾十年前，係香港有位師傅，發明左兩道新中式菜色，分別係上湯焗龍蝦同芝士焗龍蝦 +伊底 ...自 此龍蝦價錢升價10倍，而香港都典定左係香港食海鮮係一流既地位

利申：9up

蟹同龍蝦都唔食,大部份多腳都唔會食

節肢動物係水生活同係陸地生活嘅觀感唔同

講咁耐， 肉質呢？

扔隻螳螂落去 海到浸幾浸 咁人類咪敢食

2:05 杜汶澤食過 好似幾好食

我阿爺嗰個年代，蟹同蝦係窮人先食

香港人最鐘意識少少就笑人
唔怪得知班學生上堂唔識問問題
英文又唔敢講 多得班垃圾唔少

監躉: 屌你老母 唔食龍蝦啊

咁即係唔屬於昆蟲？
之前聽講話昆蟲係冇痛既神經，但龍蝦識痛。

其實幾似小強

好正，好想再知多d呢類分類

咁海毛蟲呢

佢係環節動物門，完全唔同

昆蟲係變態動物，但係龍蝦/蟹嗰啲唔係